[
{"id":"1","front":"være","back":"be (am, are, is) / was or were / been","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg er lærer. / Jeg var i butikken i går. / Jeg har vært på konferansen.","backDesc":"I [b]am[/b] a teacher. / I [b]was[/b] at the store yesterday. / I have [b]been[/b] to the conference.","type":"free"},
{"id":"2","front":"bli","back":"become / became / become","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg vil bli lege. / Jeg ble sliten. / Han har blitt teamleder.","backDesc":"I want to [b]become[/b] a doctor. / I [b]became[/b] tired. / He has [b]become[/b] the team leader.","type":"free"},
{"id":"3","front":"begynne","back":"begin / began / begun","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg begynner et nytt prosjekt. / Jeg begynte å lese en bok. / Prosjektet har begynt.","backDesc":"I [b]begin[/b] a new project. / I [b]began[/b] reading a book. / The project has [b]begun[/b].","type":"free"},
{"id":"4","front":"bryte","back":"break / broke / broken","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg vil ikke bryte reglene. / Han brakk greinen. / Greinen har blitt brutt.","backDesc":"I don't want to [b]break[/b] the rules. / He [b]broke[/b] the branch. / The branch has been [b]broken[/b].","type":"free"},
{"id":"5","front":"bringe","back":"bring / brought / brought","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg bringer kaffe. / Hun brakte blomster. / Blomstene har blitt brakt.","backDesc":"I [b]bring[/b] coffee. / She [b]brought[/b] flowers. / The flowers have been [b]brought[/b].","type":"free"},
{"id":"6","front":"bygge","back":"build / built / built","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg bygger et hus. / Han bygde en bro. / Broen har blitt bygget.","backDesc":"I [b]build[/b] a house. / He [b]built[/b] a bridge. / The bridge has been [b]built[/b].","type":"free"},
{"id":"7","front":"kjøpe","back":"buy / bought / bought","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg kjøper nye klær. / Hun kjøpte en bil. / Bilen har blitt kjøpt.","backDesc":"I [b]buy[/b] new clothes. / She [b]bought[/b] a car. / The car has been [b]bought[/b].","type":"free"},
{"id":"8","front":"kunne","back":"can / could / been able","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg kan hjelpe. / Han kunne komme tidligere. / Hun har vært i stand til å gjøre det.","backDesc":"I [b]can[/b] help. / He [b]could[/b] come earlier. / She has [b]been able[/b] to do it.","type":"free"},
{"id":"9","front":"fange","back":"catch / caught / caught","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg fanger ballen. / Han fanget en fisk. / Fisken har blitt fanget.","backDesc":"I [b]catch[/b] the ball. / He [b]caught[/b] a fish. / The fish has been [b]caught[/b].","type":"free"},
{"id":"10","front":"velge","back":"choose / chose / chosen","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg velger en rett. / Hun valgte en bok. / Boken har blitt valgt.","backDesc":"I [b]choose[/b] a dish. / She [b]chose[/b] a book. / The book has been [b]chosen[/b].","type":"free"},
{"id":"11","front":"komme","back":"come / came / come","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg kommer til jobb. / Han kom tidligere. / Hun har kommet til møtet.","backDesc":"I [b]come[/b] to work. / He [b]came[/b] earlier. / She has [b]come[/b] to the meeting.","type":"free"},
{"id":"12","front":"koste","back":"cost / cost / cost","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Det koster fem dollar. / Det kostet mer i går. / Kostnaden har forblitt den samme.","backDesc":"It [b]costs[/b] five dollars. / It [b]cost[/b] more yesterday. / The [b]cost[/b] has remained the same.","type":"free"},
{"id":"13","front":"kutte","back":"cut / cut / cut","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg kutter papiret. / Han kuttet treet. / Treet har blitt kuttet.","backDesc":"I [b]cut[/b] the paper. / He [b]cut[/b] the wood. / The wood has been [b]cut[/b].","type":"free"},
{"id":"14","front":"kaste","back":"cast / cast / cast","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg kaster bort de gamle klærne. / Han kastet nettet. / Nettet har blitt kastet.","backDesc":"I [b]cast[/b] away the old clothes. / He [b]cast[/b] the net. / The net has been [b]cast[/b].","type":"free"},
{"id":"15","front":"gjøre","back":"do / did / done","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg gjør leksene mine. / Han lagde middag. / Leksene har blitt gjort.","backDesc":"I [b]do[/b] my homework. / He [b]did[/b] the dinner. / The homework has been [b]done[/b].","type":"free"},
{"id":"16","front":"tegne","back":"draw / drew / drawn","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg tegner et bilde. / Hun tegnet et landskap. / Bildet har blitt tegnet.","backDesc":"I [b]draw[/b] a picture. / She [b]drew[/b] a landscape. / The picture has been [b]drawn[/b].","type":"free"},
{"id":"17","front":"drikke","back":"drink / drank / drunk","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg drikker vann. / Han drakk juice. / Juicen har blitt drukket.","backDesc":"I [b]drink[/b] water. / He [b]drank[/b] juice. / The juice has been [b]drunk[/b].","type":"free"},
{"id":"18","front":"kjøre","back":"drive / drove / driven","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg kjører en bil. / Hun kjørte bussen. / Bilen har blitt kjørt.","backDesc":"I [b]drive[/b] a car. / She [b]drove[/b] the bus. / The car has been [b]driven[/b].","type":"free"},
{"id":"19","front":"bo","back":"dwell / dwelt / dwelt","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg bor i Warszawa. / Han bodde der tidligere. / Han har bodd i dette huset i mange år.","backDesc":"I [b]dwell[/b] in Warsaw. / He [b]dwelt[/b] there earlier. / He has [b]dwelt[/b] in this house for many years.","type":"free"},
{"id":"20","front":"spise","back":"eat / ate / eaten","category":"Del 1","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg spiser frokost. / Hun spiste lunsj. / Lunsjen har blitt spist.","backDesc":"I [b]eat[/b] breakfast. / She [b]ate[/b] lunch. / The lunch has been [b]eaten[/b].","type":"free"},
{"id":"21","front":"falle","back":"fall / fell / fallen","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg faller av sykkelen. / Han falt fra stigen. / Stigen har falt.","backDesc":"I [b]fall[/b] off the bike. / He [b]fell[/b] from the ladder. / The ladder has [b]fallen[/b].","type":"free"},
{"id":"22","front":"føle","back":"feel / felt / felt","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg føler meg bra. / Hun følte smerte. / Smerten har blitt følt.","backDesc":"I [b]feel[/b] good. / She [b]felt[/b] pain. / The pain has been [b]felt[/b].","type":"free"},
{"id":"23","front":"kjempе","back":"fight / fought / fought","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg kjemper for mine rettigheter. / Han kjempet i krigen. / Kampen har blitt utkjempet.","backDesc":"I [b]fight[/b] for my rights. / He [b]fought[/b] in the war. / The battle has been [b]fought[/b].","type":"free"},
{"id":"24","front":"finne","back":"find / found / found","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg finner nøkkelen. / Hun fant løsningen. / Løsningen har blitt funnet.","backDesc":"I [b]find[/b] the key. / She [b]found[/b] the solution. / The solution has been [b]found[/b].","type":"free"},
{"id":"25","front":"fly","back":"fly / flew / flown","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg flyr med fly. / Han fløy til London. / Flyet har fløyet høyt.","backDesc":"I [b]fly[/b] by airplane. / He [b]flew[/b] to London. / The airplane has [b]flown[/b] high.","type":"free"},
{"id":"26","front":"glemme","back":"forget / forgot / forgotten","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg glemmer navnet. / Hun glemte nøklene. / Nøklene har blitt glemt.","backDesc":"I [b]forget[/b] the name. / She [b]forgot[/b] the keys. / The keys have been [b]forgotten[/b].","type":"free"},
{"id":"27","front":"få","back":"get / got / gotten","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg får et brev. / Han fikk en gave. / Gaven har blitt fått.","backDesc":"I [b]get[/b] a letter. / He [b]got[/b] a gift. / The gift has been [b]gotten[/b].","type":"free"},
{"id":"28","front":"gi","back":"give / gave / given","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg gir deg en gave. / Hun ga ham en bok. / Boken har blitt gitt.","backDesc":"I [b]give[/b] you a gift. / She [b]gave[/b] him a book. / The book has been [b]given[/b].","type":"free"},
{"id":"29","front":"gå","back":"go / went / gone","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg går på skolen. / Han dro til jobb. / Hun har handlet.","backDesc":"I [b]go[/b] to school. / He [b]went[/b] to work. / She has [b]gone[/b] shopping.","type":"free"},
{"id":"30","front":"male","back":"grind / ground / ground","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg maler kaffe. / Han malte kornet. / Kornet har blitt malt.","backDesc":"I [b]grind[/b] coffee. / He [b]ground[/b] the grain. / The grain has been [b]ground[/b].","type":"free"},
{"id":"31","front":"vokse","back":"grow / grew / grown","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg vokser hver dag. / Han vokste raskt. / Planten har vokst seg høy.","backDesc":"I [b]grow[/b] every day. / He [b]grew[/b] quickly. / The plant has [b]grown[/b] tall.","type":"free"},
{"id":"32","front":"ha","back":"have / had / had","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg har en hund. / Hun hadde en bil. / Hunden har blitt hatt.","backDesc":"I [b]have[/b] a dog. / She [b]had[/b] a car. / The dog has been had.","type":"free"},
{"id":"33","front":"høre","back":"hear / heard / heard","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg hører musikk. / Han hørte støyen. / Støyen har blitt hørt.","backDesc":"I [b]hear[/b] music. / He [b]heard[/b] the noise. / The noise has been [b]heard[/b].","type":"free"},
{"id":"34","front":"gjemme","back":"hide / hid / hidden","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg gjemmer gaven. / Hun gjemte brevet. / Brevet har blitt gjemt.","backDesc":"I [b]hide[/b] the gift. / She [b]hid[/b] the letter. / The letter has been [b]hidden[/b].","type":"free"},
{"id":"35","front":"treffe","back":"hit / hit / hit","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg treffer ballen. / Han slo på døren. / Døren har blitt truffet.","backDesc":"I [b]hit[/b] the ball. / He [b]hit[/b] the door. / The door has been [b]hit[/b].","type":"free"},
{"id":"36","front":"holde","back":"hold / held / held","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg holder boken. / Hun holdt vesken. / Vesken har blitt holdt.","backDesc":"I [b]hold[/b] the book. / She [b]held[/b] the bag. / The bag has been [b]held[/b].","type":"free"},
{"id":"37","front":"såre","back":"hurt / hurt / hurt","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg skader meg mens jeg løper. / Han skadet hånden sin. / Hånden har blitt skadet.","backDesc":"I [b]hurt[/b] myself while running. / He [b]hurt[/b] his hand. / The hand has been [b]hurt[/b].","type":"free"},
{"id":"38","front":"holde","back":"keep / kept / kept","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg holder på en hemmelighet. / Hun beholdt dokumentene. / Dokumentene har blitt beholdt.","backDesc":"I [b]keep[/b] a secret. / She [b]kept[/b] the documents. / The documents have been [b]kept[/b].","type":"free"},
{"id":"39","front":"vite","back":"know / knew / known","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg vet svaret. / Han visste løsningen. / Løsningen har vært kjent.","backDesc":"I [b]know[/b] the answer. / He [b]knew[/b] the solution. / The solution has been [b]known[/b].","type":"free"},
{"id":"40","front":"lære","back":"learn / learned / learned","category":"Del 2","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg lærer engelsk. / Hun lærte å danse. / Nye ferdigheter har blitt lært.","backDesc":"I [b]learn[/b] English. / She [b]learned[/b] to dance. / New skills have been [b]learned[/b].","type":"free"},
{"id":"41","front":"forlate","back":"leave / left / left","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg forlater huset. / Han forlot kontoret. / Huset har blitt forlatt.","backDesc":"I [b]leave[/b] the house. / He [b]left[/b] the office. / The house has been [b]left[/b].","type":"premium"},
{"id":"42","front":"låne ut","back":"lend / lent / lent","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg låner ut en bok. / Hun lånte ut penger. / Pengene har blitt lånt ut.","backDesc":"I [b]lend[/b] a book. / She [b]lent[/b] money. / The money has been [b]lent[/b].","type":"premium"},
{"id":"43","front":"la","back":"let / let / let","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg lar deg komme inn. / Han lot henne bli. / Det har blitt tillatt.","backDesc":"I [b]let[/b] you in. / He [b]let[/b] her stay. / It has been [b]let[/b].","type":"premium"},
{"id":"44","front":"ligge","back":"lie / lay / lain","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg ligger på sofaen. / Han la boken på bordet. / Boken har ligget på bordet.","backDesc":"I [b]lie[/b] on the couch. / He [b]lay[/b] the book on the table. / The book has [b]lain[/b] on the table.","type":"premium"},
{"id":"45","front":"miste","back":"lose / lost / lost","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg mister nøklene mine. / Han mistet lommeboken sin. / Lommeboken har blitt mistet.","backDesc":"I [b]lose[/b] my keys. / He [b]lost[/b] his wallet. / The wallet has been [b]lost[/b].","type":"premium"},
{"id":"46","front":"lage","back":"make / made / made","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg lager middag. / Hun lagde en kake. / Kaken har blitt laget.","backDesc":"I [b]make[/b] dinner. / She [b]made[/b] a cake. / The cake has been [b]made[/b].","type":"premium"},
{"id":"47","front":"betyr","back":"mean / meant / meant","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Det betyr noe viktig. / Han mente noe annet. / Det har blitt ment.","backDesc":"It [b]means[/b] something important. / He [b]meant[/b] something else. / It has been [b]meant[/b].","type":"premium"},
{"id":"48","front":"møte","back":"meet / met / met","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg møter venner. / Hun møtte lederen. / Møtet har funnet sted.","backDesc":"I [b]meet[/b] with friends. / She [b]met[/b] with the manager. / The meeting has been [b]met[/b].","type":"premium"},
{"id":"49","front":"betale","back":"pay / paid / paid","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg betaler regningene. / Han betalte for middagen. / Regningene har blitt betalt.","backDesc":"I [b]pay[/b] the bills. / He [b]paid[/b] for dinner. / The bills have been [b]paid[/b].","type":"premium"},
{"id":"50","front":"sette","back":"put / put / put","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg setter boken på bordet. / Hun la nøklene på hyllen. / Nøklene har blitt lagt.","backDesc":"I [b]put[/b] the book on the table. / She [b]put[/b] the keys on the shelf. / The keys have been [b]put[/b].","type":"premium"},
{"id":"51","front":"lese","back":"read / read / read","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg leser avisen. / Han leste boken. / Boken har blitt lest.","backDesc":"I [b]read[/b] the newspaper. / He [b]read[/b] the book. / The book has been [b]read[/b].","type":"premium"},
{"id":"52","front":"ri","back":"ride / rode / ridden","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg ri en sykkel. / Hun red på en hest. / Hestene har blitt ridd.","backDesc":"I [b]ride[/b] a bike. / She [b]rode[/b] a horse. / The horses have been [b]ridden[/b].","type":"premium"},
{"id":"53","front":"ringe","back":"ring / rang / rung","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg ringer deg. / Han ringte meg. / Telefonen har ringt mange ganger.","backDesc":"I [b]ring[/b] you. / He [b]rang[/b] me. / The phone has [b]rung[/b] many times.","type":"premium"},
{"id":"54","front":"stige","back":"rise / rose / risen","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Solen stiger om morgenen. / Han løftet hånden. / Hånden har blitt løftet.","backDesc":"The sun [b]rises[/b] in the morning. / He [b]rose[/b] his hand. / The hand has been [b]risen[/b].","type":"premium"},
{"id":"55","front":"løpe","back":"run / ran / run","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg løper hver dag. / Han løp raskere. / Løpingen er fullført.","backDesc":"I [b]run[/b] every day. / He [b]ran[/b] faster. / The run has been completed.","type":"premium"},
{"id":"56","front":"si","back":"say / said / said","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg sier sannheten. / Han sa noe viktig. / Ordene har blitt sagt.","backDesc":"I [b]say[/b] the truth. / He [b]said[/b] something important. / The words have been [b]said[/b].","type":"premium"},
{"id":"57","front":"se","back":"see / saw / seen","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg ser stjernene. / Hun så en fugl. / Fuglen har blitt sett.","backDesc":"I [b]see[/b] the stars. / She [b]saw[/b] a bird. / The bird has been [b]seen[/b].","type":"premium"},
{"id":"58","front":"selge","back":"sell / sold / sold","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg selger en bil. / Han solgte huset. / Huset har blitt solgt.","backDesc":"I [b]sell[/b] a car. / He [b]sold[/b] the house. / The house has been [b]sold[/b].","type":"premium"},
{"id":"59","front":"sende","back":"send / sent / sent","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg sender et brev. / Hun sendte en pakke. / Pakken har blitt sendt.","backDesc":"I [b]send[/b] a letter. / She [b]sent[/b] a package. / The package has been [b]sent[/b].","type":"premium"},
{"id":"60","front":"sette","back":"set / set / set","category":"Del 3","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg setter alarmen til kl. 7. / Han dekket bordene til festen. / Bordene er satt.","backDesc":"I [b]set[/b] the alarm for 7 AM. / He [b]set[/b] the tables for the party. / The tables have been [b]set[/b].","type":"premium"},
{"id":"61","front":"riste","back":"shake / shook / shaken","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg rister hendene mine når jeg er nervøs. / Han ristet hånden sin i farvel. / Hendene har blitt ristet.","backDesc":"I [b]shake[/b] my hands when I'm nervous. / He [b]shook[/b] his hand in farewell. / The hands have been [b]shaken[/b].","type":"premium"},
{"id":"62","front":"skinne","back":"shine / shone / shone","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Solen skinner sterkt i dag. / Han lyste opp fyret om natten. / Fyret har blitt belyst.","backDesc":"The sun [b]shines[/b] brightly today. / He [b]shone[/b] the lighthouse at night. / The lighthouse has been [b]shone[/b].","type":"premium"},
{"id":"63","front":"skyte","back":"shoot / shot / shot","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg skyter med en bue under trening. / Han skjøt et mål i kampen. / Målet har blitt skutt.","backDesc":"I [b]shoot[/b] with a bow during practice. / He [b]shot[/b] a goal in the game. / The goal has been [b]shot[/b].","type":"premium"},
{"id":"64","front":"vise","back":"show / showed / shown","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg viser bilder fra ferie. / Han viste sin nye bil. / Bildene har blitt vist.","backDesc":"I [b]show[/b] photos from vacation. / He [b]showed[/b] his new car. / The photos have been [b]shown[/b].","type":"premium"},
{"id":"65","front":"lukke","back":"shut / shut / shut","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg lukker døren før jeg drar. / Han lukket vinduet da det ble kaldt. / Vinduet har blitt lukket.","backDesc":"I [b]shut[/b] the door before leaving. / He [b]shut[/b] the window when it got cold. / The window has been [b]shut[/b].","type":"premium"},
{"id":"66","front":"synge","back":"sing / sang / sung","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg synger min favorittsang. / Hun sang på konserten. / Sangen har blitt sunget.","backDesc":"I [b]sing[/b] my favorite song. / She [b]sang[/b] at the concert. / The song has been [b]sung[/b].","type":"premium"},
{"id":"67","front":"synke","back":"sink / sank / sunk","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Skipet synker i havet. / Han sank under stormen. / Skipet har sunket.","backDesc":"The ship [b]sinks[/b] in the sea. / He [b]sank[/b] during the storm. / The ship has been [b]sunk[/b].","type":"premium"},
{"id":"68","front":"sitte","back":"sit / sat / sat","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg sitter på stolen. / Hun satt ved bordet. / Bordet har blitt brukt.","backDesc":"I [b]sit[/b] on the chair. / She [b]sat[/b] at the table. / The table has been [b]sat[/b] at.","type":"premium"},
{"id":"69","front":"sove","back":"sleep / slept / slept","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg sover i sengen min. / Han sov hele natten. / Hele natten har blitt sovet.","backDesc":"I [b]sleep[/b] in my bed. / He [b]slept[/b] all night. / The whole night has been slept.","type":"premium"},
{"id":"70","front":"snakke","back":"speak / spoke / spoken","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg snakker engelsk. / Han snakket på konferansen. / Han har snakket på konferansen.","backDesc":"I [b]speak[/b] English. / He [b]spoke[/b] at the conference. / He has [b]spoken[/b] at the conference.","type":"premium"},
{"id":"71","front":"tilbringe","back":"spend / spent / spent","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg tilbringer tid med familien min. / Han brukte mye penger på turen. / Pengene har blitt brukt.","backDesc":"I [b]spend[/b] time with my family. / He [b]spent[/b] a lot of money on the trip. / The money has been [b]spent[/b].","type":"premium"},
{"id":"72","front":"stå","back":"stand / stood / stood","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg står i spissen for laget. / Hun sto ved vinduet. / Hun har blitt stått ved.","backDesc":"I [b]stand[/b] at the head of the team. / She [b]stood[/b] by the window. / She has been stood by.","type":"premium"},
{"id":"73","front":"svømme","back":"swim / swam / swum","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg svømmer hver morgen. / Han svømte i innsjøen. / Innsjøen har blitt svømt.","backDesc":"I [b]swim[/b] every morning. / He [b]swam[/b] in the lake. / The lake has been [b]swum[/b].","type":"premium"},
{"id":"74","front":"ta","back":"take / took / taken","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg tar medisinen min om morgenen. / Hun tok med seg en paraply. / Paraplyen har blitt tatt.","backDesc":"I [b]take[/b] my medicine in the morning. / She [b]took[/b] an umbrella. / The umbrella has been [b]taken[/b].","type":"premium"},
{"id":"75","front":"undervise","back":"teach / taught / taught","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg underviser i matematikk. / Han lærte meg en ny ferdighet. / Den nye ferdigheten har blitt lært.","backDesc":"I [b]teach[/b] mathematics. / He [b]taught[/b] me a new skill. / The new skill has been [b]taught[/b].","type":"premium"},
{"id":"76","front":"fortelle","back":"tell / told / told","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg fortalte ham om planendringen. / Hun fortalte meg en hemmelighet. / Hemmeligheten har blitt fortalt.","backDesc":"I told him about the change of plans. / She told me a secret. / The secret has been [b]told[/b].","type":"premium"},
{"id":"77","front":"tenke","back":"think / thought / thought","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg tenker på fremtiden. / Han tenkte på å løse problemet. / Problemet har blitt vurdert.","backDesc":"I [b]think[/b] about the future. / He [b]thought[/b] about solving the problem. / The problem has been [b]thought[/b] about.","type":"premium"},
{"id":"78","front":"kaste","back":"throw / threw / thrown","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg kaster ballen i kurven. / Hun kastet vesken i bakken. / Vesken har blitt kastet.","backDesc":"I [b]throw[/b] the ball into the basket. / She [b]threw[/b] the bag to the ground. / The bag has been [b]thrown[/b].","type":"premium"},
{"id":"79","front":"forstå","back":"understand / understood / understood","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg forstår denne oppgaven. / Han forsto forklaringen min. / Forklaringen har blitt forstått.","backDesc":"I [b]understand[/b] this task. / He [b]understood[/b] my explanation. / The explanation has been [b]understood[/b].","type":"premium"},
{"id":"80","front":"våkne","back":"wake / woke / woken","category":"Del 4","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg våknet tidlig om morgenen. / Hun våknet sent. / Morgenen har blitt vekket tidlig.","backDesc":"I woke up early in the morning. / She woke up late. / The morning has been [b]woken[/b] early.","type":"premium"},
{"id":"81","front":"ha på","back":"wear / wore / worn","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg har på meg en ny jakke. / Han hadde på seg elegante klær. / Klærne har blitt brukt.","backDesc":"I [b]wear[/b] a new jacket. / He [b]wore[/b] elegant clothes. / The clothes have been [b]worn[/b].","type":"premium"},
{"id":"82","front":"vinne","back":"win / won / won","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg vinner brettspillet. / Hun vant konkurransen. / Konkurransen har blitt vunnet.","backDesc":"I [b]win[/b] the board game. / She [b]won[/b] the contest. / The contest has been [b]won[/b].","type":"premium"},
{"id":"83","front":"skrive","back":"write / wrote / written","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg skriver et brev til en venn. / Han skrev en artikkel. / Artikkelen har blitt skrevet.","backDesc":"I [b]write[/b] a letter to a friend. / He [b]wrote[/b] an article. / The article has been [b]written[/b].","type":"premium"},
{"id":"84","front":"overholde","back":"abide / abode / abode","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg overholder reglene. / Han overholdt spillereglene. / Reglene har blitt overholdt.","backDesc":"I [b]abide[/b] by the rules. / He abided by the game rules. / The rules have been abided by.","type":"premium"},
{"id":"85","front":"oppstå","back":"arise / arose / arisen","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Problemer oppstår plutselig. / Han sto opp fra problemene. / Problemene har oppstått.","backDesc":"Problems [b]arise[/b] suddenly. / He [b]arose[/b] from the problems. / The problems have [b]arisen[/b].","type":"premium"},
{"id":"86","front":"våkne","back":"awake / awoke / awoken","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg våknet tidligere. / Hun våknet fra en lett søvn. / Søvnen har blitt forstyrret.","backDesc":"I awoke earlier. / She awoke from a light sleep. / The sleep has been [b]awoken[/b].","type":"premium"},
{"id":"87","front":"bære","back":"bear / bore / borne","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg bar vekten lenge. / Han bar mange vanskeligheter. / Vanskelighetene har blitt båret.","backDesc":"I bore the weight for a long time. / He bore many difficulties. / The difficulties have been [b]borne[/b].","type":"premium"},
{"id":"88","front":"slå","back":"beat / beat / beaten","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg slår på trommene under konserten. / Han slo rekorden. / Rekorden har blitt slått.","backDesc":"I [b]beat[/b] the drums during the concert. / He [b]beat[/b] the record. / The record has been [b]beaten[/b].","type":"premium"},
{"id":"89","front":"bøye","back":"bend / bent / bent","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg bøyer meg for å nå. / Hun bøyde tregrenen. / Grenen har blitt bøyd.","backDesc":"I [b]bend[/b] to reach. / She [b]bent[/b] the tree branch. / The branch has been [b]bent[/b].","type":"premium"},
{"id":"90","front":"satse","back":"bet / bet / bet","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg satser på at du kommer i tide. / Han satset penger. / Innsatsen har blitt satset.","backDesc":"I [b]bet[/b] that you'll arrive on time. / He [b]bet[/b] money. / The [b]bet[/b] has been [b]bet[/b].","type":"premium"},
{"id":"91","front":"by","back":"bid / bid / bid","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg byr på kunstverket. / Hun la inn et bud. / Budet har blitt lagt.","backDesc":"I [b]bid[/b] on the artwork. / She [b]bid[/b] an offer. / The offer has been [b]bid[/b].","type":"premium"},
{"id":"92","front":"binde","back":"bind / bound / bound","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg knytter skolissene før jeg drar. / Han bundet pakken. / Pakken har blitt bundet.","backDesc":"I [b]bind[/b] my shoes before leaving. / He [b]bound[/b] the package. / The package has been [b]bound[/b].","type":"premium"},
{"id":"93","front":"bite","back":"bite / bit / bitten","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg biter i et eple til frokost. / Hun bet seg i fingeren. / Fingeren har blitt bitt.","backDesc":"I [b]bite[/b] an apple for breakfast. / She [b]bit[/b] her finger. / The finger has been [b]bitten[/b].","type":"premium"},
{"id":"94","front":"blø","back":"bleed / bled / bled","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Såret mitt blør kraftig. / Han blødde etter fallet. / Såret har blødd.","backDesc":"My wound [b]bleeds[/b] heavily. / He [b]bled[/b] after the fall. / The wound has [b]bled[/b].","type":"premium"},
{"id":"95","front":"blåse","back":"blow / blew / blown","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg blåser ut lyset på kaken. / Han blåste opp ballongen. / Ballongen har blitt blåst opp.","backDesc":"I [b]blow[/b] out the candle on the cake. / He [b]blew[/b] up the balloon. / The balloon has been [b]blown[/b] up.","type":"premium"},
{"id":"96","front":"avle","back":"breed / bred / bred","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg avler hunder hjemme. / Hun avlet hester på gården. / Hestene har blitt avlet.","backDesc":"I [b]breed[/b] dogs at home. / She [b]bred[/b] horses on the farm. / The horses have been [b]bred[/b].","type":"premium"},
{"id":"97","front":"kringkaste","back":"broadcast / broadcast / broadcast","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg kringkaster et radioshow. / Han kringkastet nyhetene live. / Nyhetene har blitt kringkastet.","backDesc":"I [b]broadcast[/b] a radio show. / He [b]broadcast[/b] the news live. / The news has been [b]broadcast[/b].","type":"premium"},
{"id":"98","front":"brenne","back":"burn / burnt / burnt","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg brenner et stearinlys under middagen. / Hun brant papirene i ovnen. / Papirene har blitt brent.","backDesc":"I [b]burn[/b] a candle during dinner. / She [b]burnt[/b] the papers in the furnace. / The papers have been [b]burnt[/b].","type":"premium"},
{"id":"99","front":"sprekke","back":"burst / burst / burst","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg sprekker ballongen under lek. / Han brast ut i latter. / Latteren har blitt utløst.","backDesc":"I [b]burst[/b] the balloon during play. / He [b]burst[/b] into laughter. / The laughter has been [b]burst[/b] into.","type":"premium"},
{"id":"100","front":"tilgi","back":"forgive / forgave / forgiven","category":"Del 5","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg tilgir deg for feilen. / Hun tilga ham for alt. / Feilen har blitt tilgitt.","backDesc":"I [b]forgive[/b] you for the mistake. / She [b]forgave[/b] him for everything. / The mistake has been [b]forgiven[/b].","type":"premium"},
{"id":"101","front":"fryse","back":"freeze / froze / frozen","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg fryser frukter for senere. / Han frøs vannet i kjøleskapet. / Vannet har blitt fryst.","backDesc":"I [b]freeze[/b] fruits for later. / He [b]froze[/b] the water in the fridge. / The water has been [b]frozen[/b].","type":"premium"},
{"id":"102","front":"klynge seg","back":"cling / clung / clung","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg klamret meg til moren min under stormen. / Han holdt fast ved sine overbevisninger. / Overbevisningene har blitt holdt fast ved.","backDesc":"I [b]clung[/b] to my mother during the storm. / He [b]clung[/b] to his beliefs. / The beliefs have been [b]clung[/b] to.","type":"premium"},
{"id":"103","front":"krype","back":"creep / crept / crept","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg kryper gjennom gresset for å unngå å bli lagt merke til. / Hun kryp stille. / Det har blitt krypet stille.","backDesc":"I [b]creep[/b] through the grass to avoid being noticed. / She [b]crept[/b] quietly. / It has been [b]crept[/b] quietly.","type":"premium"},
{"id":"104","front":"handle","back":"deal / dealt / dealt","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg handler med aksjer på markedet. / Han solgte varene i butikken. / Varene har blitt håndtert.","backDesc":"I [b]deal[/b] in stocks on the market. / He [b]dealt[/b] the goods in the store. / The goods have been [b]dealt[/b].","type":"premium"},
{"id":"105","front":"grave","back":"dig / dug / dug","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg graver en grøft i hagen. / Hun gravde til brønnen. / Brønnen har blitt gravd.","backDesc":"I [b]dig[/b] a trench in the garden. / She [b]dug[/b] to the well. / The well has been [b]dug[/b].","type":"premium"},
{"id":"106","front":"stige av","back":"alight / alit / alit","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg steg av på en benk i parken. / Han steg av på åsen. / Åsen har blitt besteget.","backDesc":"I [b]alighted[/b] on a bench in the park. / He [b]alit[/b] on the hill. / The hill has been [b]alit[/b].","type":"premium"},
{"id":"107","front":"skje","back":"befall / befell / befallen","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Ulykke rammet den familien. / Han ble rammet av uflaks. / Uflaksen har rammet.","backDesc":"Misfortune [b]befell[/b] that family. / He [b]befell[/b] bad luck. / The bad luck has been [b]befallen[/b].","type":"premium"},
{"id":"108","front":"avle","back":"beget / begot / begotten","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Hver person kan avle avkom. / Han avlet en arving. / Avkommet har blitt avlet.","backDesc":"Every person can [b]beget[/b] offspring. / He [b]begot[/b] an heir. / The offspring has been [b]begotten[/b].","type":"premium"},
{"id":"109","front":"anse","back":"behold / beheld / beheld","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg ser solnedgangen. / Hun betraktet et vakkert landskap. / Landskapet har blitt sett.","backDesc":"I [b]behold[/b] the sunset. / She [b]beheld[/b] a beautiful landscape. / The landscape has been [b]beheld[/b].","type":"premium"},
{"id":"110","front":"trygle","back":"beseech / besought / besought","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg trygler deg om hjelp. / Han tryglet om tilgivelse. / Tilgivelsen har blitt tryglet om.","backDesc":"I [b]beseech[/b] you for help. / He [b]besought[/b] forgiveness. / Forgiveness has been [b]besought[/b].","type":"premium"},
{"id":"111","front":"omringe","back":"beset / beset / beset","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Han ble plaget av økonomiske problemer. / Han omringet sine mål. / Målet har blitt omringet.","backDesc":"He was [b]beset[/b] by financial problems. / He [b]beset[/b] his targets. / The targets have been [b]beset[/b].","type":"premium"},
{"id":"112","front":"skælde ut","back":"chide / chid / chidden","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Foreldre skældte ut barnet for ulydighet. / Han skældte ham ut offentlig. / Barnet har blitt irettesatt.","backDesc":"Parents [b]chided[/b] the child for disobedience. / He [b]chided[/b] him publicly. / The child has been [b]chidden[/b].","type":"premium"},
{"id":"113","front":"kle på","back":"clothe / clad / clad","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg kler meg for vinteren. / Hun kledde seg elegant. / Klærne har blitt tatt på.","backDesc":"I [b]clothe[/b] myself for winter. / She [b]clad[/b] herself elegantly. / The clothing has been [b]clad[/b].","type":"premium"},
{"id":"114","front":"drømme","back":"dream / dreamt / dreamt","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg drømmer om ferier. / Han drømte om en tur. / Turen har blitt drømt om.","backDesc":"I [b]dream[/b] of vacations. / He [b]dreamt[/b] of a trip. / The vacation has been [b]dreamt[/b] of.","type":"premium"},
{"id":"115","front":"mater","back":"feed / fed / fed","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg mater hunden hver dag. / Hun matet fuglene i hagen. / Fuglene har blitt matet.","backDesc":"I [b]feed[/b] the dog every day. / She [b]fed[/b] the birds in the garden. / The birds have been [b]fed[/b].","type":"premium"},
{"id":"116","front":"passe","back":"fit / fit / fit","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Denne skjorten passer meg perfekt. / Han passet inn i laget. / Laget har blitt tilpasset.","backDesc":"This shirt [b]fits[/b] me perfectly. / He [b]fit[/b] into the team. / The team has been [b]fit[/b].","type":"premium"},
{"id":"117","front":"flykte","back":"flee / fled / fled","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg flykter fra regnet. / Hun flyktet hjemmefra. / Hjemmet har blitt forlatt.","backDesc":"I [b]flee[/b] from the rain. / She [b]fled[/b] from home. / The home has been [b]fled[/b].","type":"premium"},
{"id":"118","front":"kaste","back":"fling / flung / flung","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg kaster en stein i vannet. / Han kastet flasken ut av vinduet. / Flasken har blitt kastet.","backDesc":"I [b]fling[/b] a stone into the water. / He [b]flung[/b] the bottle out the window. / The bottle has been [b]flung[/b].","type":"premium"},
{"id":"119","front":"forby","back":"forbid / forbade / forbidden","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg forbyr røyking i bygningen. / Hun forbød barna å se på TV. / Å se på TV har blitt forbudt.","backDesc":"I [b]forbid[/b] smoking in the building. / She [b]forbade[/b] the children from watching TV. / Watching TV has been [b]forbidden[/b].","type":"premium"},
{"id":"120","front":"prognostisere","back":"forecast / forecast / forecast","category":"Del 6","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg prognostiserer regn for i morgen. / Han prognostiserte en prisøkning. / Prisøkningen har blitt prognostisert.","backDesc":"I [b]forecast[/b] rain for tomorrow. / He [b]forecast[/b] a price increase. / The price increase has been [b]forecast[/b].","type":"premium"},
{"id":"121","front":"forlate","back":"forsake / forsook / forsaken","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg forlater gamle vaner. / Hun forlot sine drømmer. / Drømmene har blitt forlatt.","backDesc":"I [b]forsake[/b] old habits. / She [b]forsook[/b] her dreams. / The dreams have been [b]forsaken[/b].","type":"premium"},
{"id":"122","front":"knele","back":"kneel / knelt / knelt","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg kneler foran alteret. / Han knelte i en gest av respekt. / Gesten har blitt knelet.","backDesc":"I [b]kneel[/b] before the altar. / He [b]knelt[/b] in a gesture of respect. / The gesture of respect has been [b]knelt[/b].","type":"premium"},
{"id":"123","front":"strikke","back":"knit / knit / knit","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg strikker en genser for vinteren. / Hun strikket et skjerf. / Skjerfet har blitt strikket.","backDesc":"I [b]knit[/b] a sweater for winter. / She [b]knitted[/b] a scarf. / The scarf has been [b]knit[/b].","type":"premium"},
{"id":"124","front":"legge","back":"lay / laid / laid","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg legger boken på bordet. / Hun la nøklene på hyllen. / Nøklene har blitt lagt.","backDesc":"I [b]lay[/b] the book on the table. / She [b]laid[/b] the keys on the shelf. / The keys have been [b]laid[/b].","type":"premium"},
{"id":"125","front":"lede","back":"lead / led / led","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg leder laget. / Han ledet selskapet i mange år. / Selskapet har blitt ledet av ham.","backDesc":"I [b]lead[/b] the team. / He [b]led[/b] the company for many years. / The company has been [b]led[/b] by him.","type":"premium"},
{"id":"126","front":"lene","back":"lean / leant / leant","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg lener meg over boken. / Han lente seg over bordet. / Boken har blitt lenet over.","backDesc":"I [b]lean[/b] over the book. / He [b]leant[/b] over the table. / The book has been [b]leaned[/b] over.","type":"premium"},
{"id":"127","front":"hoppe","back":"leap / leapt / leapt","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg hopper på tauet. / Han hoppet over gjerdet. / Gjerdet har blitt hoppet over.","backDesc":"I [b]leap[/b] on the rope. / He [b]leapt[/b] over the fence. / The fence has been [b]leapt[/b] over.","type":"premium"},
{"id":"128","front":"tenne","back":"light / lit / lit","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg tenner lyset i rommet. / Han tente lyset om kvelden. / Lyset har blitt tent.","backDesc":"I [b]light[/b] the room's light. / He [b]lit[/b] the light in the evening. / The light has been [b]lit[/b].","type":"premium"},
{"id":"129","front":"ta feil","back":"mistake / mistook / mistaken","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg tar feil i beregningene. / Han tok feil beslutning. / Beslutningen har blitt misforstått.","backDesc":"I [b]mistake[/b] in the calculations. / He [b]mistook[/b] the decision. / The decision has been [b]mistaken[/b].","type":"premium"},
{"id":"130","front":"klippe","back":"mow / mowed / mown","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg klipper gresset i hagen. / Han klippet plenen i går. / Plenen har blitt klippet.","backDesc":"I [b]mow[/b] the grass in the garden. / He [b]mowed[/b] the lawn yesterday. / The lawn has been [b]mown[/b].","type":"premium"},
{"id":"131","front":"overvinne","back":"overcome / overcame / overcome","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg overvinner vanskeligheter hver dag. / Han overvant sine frykter. / Vanskeligheter har blitt overvunnet.","backDesc":"I [b]overcome[/b] difficulties every day. / He [b]overcame[/b] his fears. / Difficulties have been [b]overcome[/b].","type":"premium"},
{"id":"132","front":"delta","back":"partake / partook / partaken","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg deltar i møter. / Han deltok på konferansen. / Konferansen har blitt deltatt i.","backDesc":"I [b]partake[/b] in meetings. / He [b]partook[/b] in the conference. / The conference has been [b]partaken[/b] in.","type":"premium"},
{"id":"133","front":"bønnfalle","back":"plead / pled / pled","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg bønnfaller om hjelp. / Han bønnfalt om tilgivelse. / Bønnfallet har blitt fremsatt.","backDesc":"I [b]plead[/b] for help. / He [b]pled[/b] for forgiveness. / The plea has been [b]pled[/b].","type":"premium"},
{"id":"134","front":"bevise","back":"prove / proved / proven","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg beviser min uskyld. / Han beviste sin teori. / Teorien har blitt bevist.","backDesc":"I [b]prove[/b] my innocence. / He [b]proved[/b] his theory. / The theory has been [b]proven[/b].","type":"premium"},
{"id":"135","front":"sage","back":"saw / sawed / sawn","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg sager tre i verkstedet. / Han saget planker til en ny båt. / Plankene har blitt saget.","backDesc":"I [b]saw[/b] wood in the workshop. / He [b]sawed[/b] planks for a new boat. / The planks have been [b]sawn[/b].","type":"premium"},
{"id":"136","front":"søke","back":"seek / sought / sought","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg søker etter nøklene hjemme. / Han søkte en løsning på problemet. / Løsningen har blitt søkt.","backDesc":"I [b]seek[/b] the keys at home. / He [b]sought[/b] a solution to the problem. / The solution has been [b]sought[/b].","type":"premium"},
{"id":"137","front":"sy","back":"sew / sewed / sewn","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg syr klær i mitt atelier. / Han sydde en skjorte i flere timer. / Skjorten har blitt sydd.","backDesc":"I [b]sew[/b] clothes in my atelier. / He [b]sewed[/b] a shirt for several hours. / The shirt has been [b]sewn[/b].","type":"premium"},
{"id":"138","front":"klippe","back":"shear / sheared / shorn","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg klipper sauer på gården. / Han klippet en sau i går. / Sauene har blitt klippet.","backDesc":"I [b]shear[/b] sheep on the farm. / He [b]sheared[/b] a sheep yesterday. / The sheep has been [b]shorn[/b].","type":"premium"},
{"id":"139","front":"krympe","back":"shrink / shrank / shrunk","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Genseren min krymper etter vask. / Den krympet ved høy temperatur. / Genseren har blitt krympet.","backDesc":"My sweater [b]shrinks[/b] after washing. / It [b]shrank[/b] in high temperature. / The sweater has been [b]shrunk[/b].","type":"premium"},
{"id":"140","front":"drepe","back":"slay / slew / slain","category":"Del 7","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg dreper gnagere i kjelleren. / Han drepte monsteret i skogen. / Monsteret har blitt drept.","backDesc":"I [b]slay[/b] rodents in the basement. / He [b]slew[/b] the monster in the forest. / The monster has been [b]slain[/b].","type":"premium"},
{"id":"141","front":"stinke","back":"stink / stank / stunk","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Kjøkkenet stinker av råtten mat. / Det stank etter en varm dag. / Maten har blitt råtten og stank.","backDesc":"The kitchen [b]stinks[/b] of rotten food. / It [b]stank[/b] after a hot day. / The food has been rotten and [b]stunk[/b].","type":"premium"},
{"id":"142","front":"gå","back":"stride / strode / stridden","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg går med selvtillit. / Han gikk raskt og kom tidsnok. / Stegene har blitt tatt.","backDesc":"I [b]stride[/b] with confidence. / He [b]strode[/b] quickly, arriving on time. / The strides have been [b]stridden[/b].","type":"premium"},
{"id":"143","front":"slå","back":"strike / struck / struck","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg slår ballen mot målet. / Han slo hardt på døren. / Døren har blitt truffet.","backDesc":"I [b]strike[/b] the ball towards the goal. / He [b]struck[/b] the door hard. / The door has been [b]struck[/b].","type":"premium"},
{"id":"144","front":"snøre","back":"string / strung / strung","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg snører perler på en snor. / Han hengte lampen på veggen. / Lampene har blitt hengt opp.","backDesc":"I [b]string[/b] beads on a string. / He [b]strung[/b] the lamp on the wall. / The lamps have been [b]strung[/b].","type":"premium"},
{"id":"145","front":"streve","back":"strive / strove / striven","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg strever etter å nå målet. / Han strevde for suksess i årevis. / Målet har blitt strevet etter.","backDesc":"I [b]strive[/b] to achieve the goal. / He [b]strove[/b] for success for years. / The goal has been [b]striven[/b] for through effort.","type":"premium"},
{"id":"146","front":"svinge","back":"swing / swung / swung","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg svinger på husken. / Han svingte på balkongen. / Husken har blitt svingt.","backDesc":"I [b]swing[/b] on the swing. / He [b]swung[/b] on the balcony. / The swing has been [b]swung[/b].","type":"premium"},
{"id":"147","front":"rive","back":"tear / tore / torn","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg river papiret for å makulere det. / Han rev lerretet med en kniv. / Lerretet har blitt revet.","backDesc":"I [b]tear[/b] the paper to shred it. / He [b]tore[/b] the canvas with a knife. / The canvas has been [b]torn[/b].","type":"premium"},
{"id":"148","front":"støte","back":"thrust / thrust / thrust","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg støter døren for å åpne den. / Han støtet døren hardt. / Døren har blitt støtt.","backDesc":"I [b]thrust[/b] the door to open it. / He [b]thrust[/b] the door hard. / The door has been [b]thrust[/b].","type":"premium"},
{"id":"149","front":"trå","back":"tread / trod / trodden","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg trår forsiktig på det våte gulvet. / Han tråkket med selvsikkerhet. / Gulvet har blitt tråkket på forsiktig.","backDesc":"I [b]tread[/b] carefully on the wet floor. / He [b]trod[/b] with a confident stride. / The floor has been [b]trodden[/b] carefully.","type":"premium"},
{"id":"150","front":"angre","back":"undo / undid / undone","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg angrer trekket jeg gjorde. / Han angret endringene i dokumentet. / Endringene har blitt angret.","backDesc":"I [b]undo[/b] the move I made. / He [b]undid[/b] the changes in the document. / The changes have been [b]undone[/b].","type":"premium"},
{"id":"151","front":"veve","back":"weave / wove / woven","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg vever et skjerf på strikkepinnene. / Han vevde et teppe i verkstedet sitt. / Teppet har blitt vevd i verkstedet.","backDesc":"I [b]weave[/b] a scarf on the knitting needles. / He [b]wove[/b] a rug in his workshop. / The rug has been [b]woven[/b] in the workshop.","type":"premium"},
{"id":"152","front":"gråte","back":"weep / wept / wept","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg gråter i sorg. / Han gråt etter bruddet. / Tårer har blitt grått.","backDesc":"I [b]weep[/b] in sorrow. / He [b]wept[/b] after the breakup. / Tears have been [b]wept[/b].","type":"premium"},
{"id":"153","front":"vinde","back":"wind / wound / wound","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg vinder klokken hver morgen. / Han vindet strengene til et bånd. / Båndet har blitt vindet.","backDesc":"I [b]wind[/b] the watch every morning. / He [b]wound[/b] the strings into a tape. / The tape has been [b]wound[/b].","type":"premium"},
{"id":"154","front":"trekke tilbake","back":"withdraw / withdrew / withdrawn","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg trekker meg fra diskusjonen. / Han trakk seg fra prosjektet. / Prosjektet har blitt trukket tilbake.","backDesc":"I [b]withdraw[/b] from the discussion. / He [b]withdrew[/b] from the project. / The project has been [b]withdrawn[/b].","type":"premium"},
{"id":"155","front":"stå imot","back":"withstand / withstood / withstood","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg står imot vanskelige forhold. / Han sto imot den sterke vinden. / Den sterke vinden har blitt stått imot.","backDesc":"I [b]withstand[/b] difficult conditions. / He [b]withstood[/b] the strong wind. / The strong wind has been [b]withstood[/b].","type":"premium"},
{"id":"156","front":"vri ut","back":"wring / wrung / wrung","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg vrir ut våte håndklær. / Han vridde juice ut av fruktene. / Håndklærne har blitt vridd ut.","backDesc":"I [b]wring[/b] out wet towels. / He [b]wrung[/b] juice out of fruits. / The towels have been [b]wrung[/b] out.","type":"premium"},
{"id":"157","front":"fryse","back":"freeze / froze / frozen","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg fryser mat i fryseren. / Han frøs vann til fryseren. / Vannet har blitt fryst.","backDesc":"I [b]freeze[/b] food in the freezer. / He [b]froze[/b] water for the freezer. / The water has been [b]frozen[/b].","type":"premium"},
{"id":"158","front":"henge","back":"hang / hung / hung","category":"Del 8","know":"","langFront":"no-NO","langBack":"en-GB","superCategory":"Engelsk - uregelmessige verb","frontDesc":"Jeg henger et bilde på veggen. / Han hengte lampen i rommet. / Bildet har blitt hengt.","backDesc":"I [b]hang[/b] a picture on the wall. / He [b]hung[/b] the lamp in the room. / The picture has been [b]hung[/b].","type":"premium"}
]